每次出到街都好想問d人點解可以一切如常

放工既放工
買爭鮮既買爭鮮
馬莎d餅淨返冬甩
d高大男
拖住矮佢地成個頭
d白滑正女
返去d新屋苑度
呢個世界就係咁
你有幸成為個1%
就唔會理其餘99%死活
唔會有人理你
個人既唔如意
只會係你僅餘仲有既
攞埋去
然後話你唔努力
抵死
唔好話街外人
連熟人都係
冇人會理你內心戲
只會睇你外在
光唔光鮮
高唔高大
或者係自己眼中
唔合理
唔公平
深深不忿既
人地眼中
可能佢地都會承認
係唔公平
但為左維護自己
都要夾硬營造
公平既假像
唔好意思都要
因為生存唔係講玩
尤其而家
人越黎越多
工越黎越少
以前覺得
競爭係為左得到更多
而家先知
原來競爭
僅僅為生存
有時d人問自己
點解唔開心
個下有種衝動
想問返佢
你又為咩而開心

係一個skip 標點符號既方法